<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | I'm Tiger,一个有理想爱折腾的程序员!]]></title>
  <link href="http://imtiger.github.io/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://imtiger.github.io/"/>
  <updated>2014-04-04T10:28:21+08:00</updated>
  <id>http://imtiger.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[imtiger]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年创业回顾与总结]]></title>
    <link href="http://imtiger.github.io/blog/2014/01/07/2013-summary/"/>
    <updated>2014-01-07T15:22:00+08:00</updated>
    <id>http://imtiger.github.io/blog/2014/01/07/2013-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2014/01/goodbye-2013.png">
2013年已经过去了，做个简短的总结吧。</p>

<h2>公司方面</h2>

<p>公司2012年走了很多弯路，交了挺多学费，经过2012年的学习和经验，2013年公司业务有了飞速的发展，2013年业务增长了200多倍。公司从刚开始的代运营，到后来的渠道品牌，再到年底确定的云供应链模式的一次次转变和升级，每一次调整都有对过去经验的总结以及对未来趋势的掌握，总体上来说是按照正确的方向在奔跑。</p>

<p>创业的时候，多想想当时打工时候的心态，打工的时候，每次过年春节，咋们都希望早点放假，多点假期，所以在自己创业的时候，也多这样想一想，今年咋们公司1月22号放假，初七上班，放假15天，很多伙伴都很开心。关键的是，我们想想，临过年一个月的时候，很多人其实都是工作效率低下，其实也不会给公司带来什么效益，所以其实春节多放点假对公司和伙伴都是双赢的。换位思考，多站在对方的角度考虑问题，这种话大多数人都会说，但是真正能做到的人多吗？换位思考，从自己做起。</p>

<!-- more -->


<h2>技术以及管理方面</h2>

<p>自学了Ios开发，开源了<a href="/blog/2013/09/03/happyenglish-ios-app/">美剧英语每日一句ios app</a>,在学习ios开发的过程中，也认识了不少做ios开发的朋友，更重要的是通过学习ios开发可以让我对移动互联网的开发有一个新的认识，拓宽一下自己的知识面。</p>

<p>阅读了<a href="">数学之美</a>让自己重新感受了下数学的魅力，也深刻的为中国的大学教育感到悲哀，其实数学是挺有趣的，只不过大学把数学教的很晦涩，很无趣。</p>

<p>阅读了Tomcat7源代码，并写了读书笔记<a href="/blog/2013/10/08/tomcat-source-code-study/">Tomcat7源代码阅读系列</a>，通过阅读Tomcat源代码，对其工作原理有了更深的理解。并且也意识到系统架构和设计的时候，过度设计的危害，总体上来说，我个人觉得tomcat还是过度设计了。</p>

<p>管理方面，越来越能理解:<code>一个优秀的管理者，通过成就别人来成就自己</code>这句话。作为一个团队的管理者，你没有必要事必躬亲，要懂得适当放权。对于有能力的人足够的空间让其发挥其应有的能力，对于能力不够的伙伴，要通过内部培训，技术分享，代码review等措施让其在技术方面有对应的成长。当事情出现问题的时候，管理者要勇敢的站出来承担责任，当事取的好成绩时候，不要觉得成绩是自己的，成绩其实是属于团队每个人的，要懂得让团队成员有成就感和归属感。只有团队伙伴有了成就感，他们觉得他们做的事情有意义，那么团队才有战斗力和执行力。</p>

<h2>个人家庭方面</h2>

<p>2013.01.04,终于结束了长达6年的恋情，和自己认识6年的大学女友结婚了，在认识的6年里，真正在一起的时间也就只有2年，毕业以后，大家一直分居两地，非常感谢她对我事业的支持。</p>

<p>2013.6和8月分别在老婆老家和自己老家举办了婚礼，办完了人生中的一件大事。</p>

<p>最后，目前老婆已经怀孕5个月，今年5月份小孩就要出生了，马上就要步入当爹的生活了，不知道会是什么样子？拭目以待吧。</p>

<h2>2014年目标</h2>

<ol>
<li>英语口语 <br/>
个人在英语口语方面一直比较弱一点，今年计划在这方面有所提升。</li>
<li>技术方面<br/>
适当参加一些技术方面的会议，一方面扩充自己的视野，一方面认识更多的技术方面的朋友，多交流，才能进步。</li>
<li>公司方面 <br/>
公司确定了2014年云供应链模式的新的起点，加油。</li>
<li>健身 <br/>
身体是革命的本钱，今年要加强体育锻炼，年底的时候要有6块腹肌。</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[月薪10k-20k招聘高级Java软件攻城狮]]></title>
    <link href="http://imtiger.github.io/blog/2013/12/04/java-engineer-recruitment/"/>
    <updated>2013-12-04T15:29:00+08:00</updated>
    <id>http://imtiger.github.io/blog/2013/12/04/java-engineer-recruitment</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2013/09/27/2013-09-27-01.jpg" width="700" height="350"><br/>
创业快两年，感触颇多，也走过一些弯路，不过总体上还好。随着公司业务的不断扩大，现在需要招聘高级Java软件攻城狮数名，下面简单介绍下：</p>

<p>公司名称: 深圳易居尚网络科技有限公司<br/>
工作地点: 珠海清华科技园<br/>
职位名称: 高级Java软件攻城狮<br/>
月薪:    10k-20k</p>

<p>公司介绍: <br/>
我们公司<a href="http://www.ejushang.com">易居尚</a>秉承着<code>让品质走进生活的理念</code>，致力于打造一个品质、高效、便捷的居家用品网络销售平台.咋们公司不打卡，弹性工作制，每天下午有公司大厨做的下午茶，攻城狮童鞋每周可以自由支配20%的工作时间做自己想做的事情，我们技术团队内部有很强互助和知识分享意识（包括技术骚们喜欢的爱情动作片，嘘&hellip;，其他人我不告诉他）当然了还有很多美女和帅哥，想置身互联网和电子商务有理想的的技术骚们，请你加入我们 一起high，<strong>我们不求改变世界，但求超越自我</strong>。也请各位朋友帮忙推荐，推荐成功有神秘礼物相送哦，有意者请联系:<a href="&#x6d;&#97;&#105;&#x6c;&#116;&#x6f;&#58;&#116;&#x69;&#x67;&#x65;&#114;&#x2e;&#122;&#x68;&#111;&#x75;&#x40;&#x6b;&#x61;&#x72;&#x69;&#x71;&#x75;&#46;&#x63;&#x6f;&#109;">&#x74;&#105;&#x67;&#101;&#x72;&#x2e;&#x7a;&#x68;&#111;&#x75;&#x40;&#x6b;&#x61;&#114;&#105;&#113;&#x75;&#x2e;&#99;&#111;&#109;</a> 或者留言给我，另外也可以通过<a href="http://weibo.com/xmuzyq">@krq_tiger</a>新浪微博与我取的联系.</p>

<!-- more -->


<p>最后附上招聘要求：<br/>
<strong>岗位职责</strong>：<br/>
1. 业务需求分析；<br/>
2. 模块设计；<br/>
3. 代码编写，测试；<br/>
4. 技术文档编写；<br/>
5. 协调其他成员完成项目;</p>

<p><strong>岗位要求</strong>:<br/>
1. JAVA基础扎实，理解io、多线程、集合等基础框架，对JVM原理有一定的了解；<br/>
2. 3年及以上使用JAVA开发的经验，对于你用过的开源框架，能了解到它的原理和机制；对Spring,ibatis,struts等开源框架熟悉；<br/>
3. 熟悉常见的设计模式以及设计原则；<br/>
4. 熟悉Linux 操作系统以及mysql数据库，对sql优化有一定的经验；<br/>
5. 喜欢去看及尝试最新的技术，追求编写优雅的代码，从技术趋势和思路上能影响技术团队；<br/>
6. 学习能力强，适应能力好，具备耐心/细心的品质；<br/>
7. 3年及以上工作经验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012年创业回顾与总结]]></title>
    <link href="http://imtiger.github.io/blog/2013/01/22/2012-summary/"/>
    <updated>2013-01-22T11:44:00+08:00</updated>
    <id>http://imtiger.github.io/blog/2013/01/22/2012-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2013/01/22/2012-summary.jpg" width="450" height="350">
自从用了Evernote以后，发现自己写博客的频率变低了好多，很多时候都是自己直接在Evernote里面直接写笔记，很少来写博客了。不过今天还是把自己前几天在Evernote写的2012年度总结贴出来和大家分享以下，一起交流和进步。</p>

<p>从2012年3月底辞职创业到现在已经10个月了，在过去的10个月里面，我们取得了一些成果，另外一方面我们也犯过一些错误。下面我主要从公司以及个人两个方面对过去的10个月做一下回顾和总结。</p>

<!-- more -->


<p></p>

<h1>1.公司方面：</h1>

<p>公司方面我从业务团队和技术团队的去回顾一下我们前期所遇到的一些问题。</p>

<h2>1.1 业务团队：</h2>

<p>首先我来总结一下今年公司运营团队遇到的问题，主要列举如下：</p>

<ol>
<li>做事目标性不够强
做事之前没有明确的目标，每次遇到事情就是开始搞，也没有指定明确的目标，或者说目标指定的不合理，导致最终指定的目标和现实不符合，总体来说运营活动进展的有些盲目。</li>
<li>做事的结果没有沉淀
做完事情了最终的结果却没有去经常性的总结，有时候事情的结果好，也没有去分析结果为什么好，有时候事情结果不好也没有去想为什么结果不好，总之就是思考的还不够多。</li>
</ol>


<h2>1.2 技术团队：</h2>

<p>今年技术团队主要完成了自己<a href="http://www.ejushang.com">B2C网站</a>的开发,朋友可以去围观下哈，多提提提意见,在开发的过程中我们主要遇到了如下问题：</p>

<ol>
<li><p>网站视觉改版频繁<br/>
这是今年技术团队最严重的一个问题，先后改了3次页面视觉，导致这个主要有两个原因，第一个是因为视觉设计师的经验相对欠缺，另外一个就是我们思维还是不够精益，老是觉得自己要一个有品质，便捷，功能完善的网站，这样不仅延长了项目周期，更重要的发现有时候某些事情是矛盾的，不可能同时都实现的，不过基本上现在我们都改变了思路，采用精益创业的方式进行。</p>

<blockquote><p>这里强烈推荐创业者都看下<a href="http://book.douban.com/subject/11516567/">&lt;&lt;四步创业法>></a>和<a href="http://book.douban.com/subject/10945606/">&lt;&lt;精益创业>></a></p></blockquote></li>
<li><p>缺少总体设计
技术团队今年遇到的另外一个问题就是缺少了总体的设计，在写代码之前没有进行总体设计，都是讨论完了业务以后，我们就直接开始编码了，另外由于前期自己没想清楚业务需求经常改变，所以导致最终代码结构混乱，写完以后虽然功能是做完了，但是不得不花大量的力气去重构代码。</p></li>
<li><p>把问题想的过于复杂</p></li>
</ol>


<p>今年这个是技术团队遇到的另外一个问题，比如关于退换货的问题，前期考虑了订单的各种状态以及退单的各种状态，并且所有的状态都有系统自动审核和判断，并且设计到物流的一系列问题，最终发现自己想的太复杂了，最后还是采用某些状态让客服介入处理的折中处理方案，这样虽然增加了人力成本，但是总体上来说更加符合我们目前创业的现状。</p>

<p>其实做为一个创业公司，出现问题并不可怕，可怕的明明有问题自个却不知道，因此我宁愿清醒的痛着，也不愿意麻木的睡着，知道了公司的问题，2013年我们按照正确的方式去改变就好。</p>

<p>不过虽然我们遇到了很多问题，但是总体上我们还是取得了值得自己肯定的成绩，这主要体现在以下几个方面：</p>

<ol>
<li><p>我们的商品拍摄团队越来越专业
在经过了几个月的反复修改和讨论后，摄影团队对我们的主营类目的拍摄越来越到点子上了，思路也感觉越来越清晰了。</p></li>
<li><p>我们的设计师团队越来越来专业
2012年3月底的时候，我们设计师团队没有形成一个标准，也都是在摸索和尝试，经过几个月的努力，我们已经对我们主营的类目有了标准的详情页面的模板，这样无论是天猫旗舰店，京东旗舰店以及我们自己的网站都形成统一的设计风格，给我们的用户一个统一的体验，也更有利于E居尚渠道品牌的推广。</p></li>
<li><p>我们的开发团队做事情越来越规范
经过这几个月的努力，我们的网站终于在2012年11月19日完成了第一版的对外发布，在这个过程中开发团队做事情也越来越规范了，团队分工也越来越明确了并且越来越默契了哈哈，同时更让我开心的是开发团队的成员个人能力都觉得有了进一步的提升。（其实说到这里，我不得不吐槽下，一个不懂技术的管理者可能觉得付薪水给技术人员，就要让你每天8小时，每周5天都要非常饱和的做工作相关的事情，如果哪天发现你自己没事做，非要没事也要找点事情做，但是我做为一个技术人员，我觉得这样的思路是有问题的，一个技术人员如果每天都做着同样的事情，即使你每天工作24小时又能怎么样，同样的代码写个几百遍有能怎么样，所以在我们技术团队，我一般容许工程师每周话10%-20%的时间去学习也行，参加开源项目也行，让大家去总结去学习，我一直相信团队一方面要看执行力更重要的还是要看团队的成长。）</p></li>
</ol>


<h1>2 个人方面：</h1>

<p>个人方面我主要从我自己对创业的理解，以及对产品，技术，管理几个方面的一些体会，下面就分别对期进行一下总结。</p>

<h2>2.1.创业是什么？</h2>

<p>在说创业是什么的时候，我从以下两个方面来说说创业是什么？</p>

<ol>
<li><p>为什么创业？<br/>
说起为什么创业，这要从淘宝说起，我记得两年前第一次在淘宝百淘培训，我对所有培训的同事说我来淘宝的目的就是为了认识更多的人以后出去自己创业，我也非常庆幸，正是那个时候我认识我的创业搭档，他是一个有11年线下零售行业运营经验经验的人，之前在百安居，顺电等线下零售行业做过好多年，正好我们的能力可以互补。从那以后，我记得2010年7月份的某天凌晨3点，我的创业搭档给我打电话说兄弟你过来我家一下，我们讨论下创业的事情，也就是从那个时候，我和我的创业搭档确定了我们要创业的路，那个时候我们的梦想或者说理想是什么呢？我们认为我们要提升中国这一代人的生活品质，要给他们提供高品质的居家用品，那个时候我觉得创业就是实现理想。时间一晃2年多过去了，我们真正辞职创业都8个月了，随着公司的高速发展，我也越来越发现了公司存在的问题，同时我也越来越睡不着觉，越来越难受，我在重新思考着创业到底是为什么？创业真的是为了实现所谓的梦想和理想那么简单吗？</p></li>
<li><p>我现在理解的创业是什么？    <br/>
我是一个来自中国西北的80后纯爷们，在思考到底创业是什么的过程中，我想了挺多的，我想到了我家人，我亲身的奶奶去世了，那时候因为离家远，我没有回家看她最后一眼，我外婆外公去世了，我也没有回去看他们最后一眼，我妈妈去年做心脏手术，我也没有回去，那个手术是挺危险的一个手术，要心脏停跳建立血液体外循环，然后把心脏里面的瘤子切除，然后再恢复心跳，很多人就是恢复心跳的时候恢复不过来了，然后前段时间，我嫂子去世了，我也没有回家，想了这些事情以后我顿时觉得我他妈的就是特大的一混蛋，为了自己所谓的梦想，理想，忽视了很多应该对亲人负责的关怀，所以我问自己创业真的仅仅是为了实现理想和梦想吗？这是我抛出的来的问题，也希望创业者思考一下。 <br/>
接下来，我来说说，我现在所理解的创业是什么？我觉得实现理想仅仅是一种结果，但是创业是一种过程，一种负责的态度，创业就是一种负责任的生活态度，是一种对用户，员工，投资方，乃至家人，所有关心你信任你的人负责任的态度。我们80后已经到了应该对这个社会担负责任的时候了，我们扪心自问一下，我们每天在做的事情是否对得起我们的客户和用户，是否对得起我们远在故乡的亲人，是否对得起我们的投资方，是否对得起和我们共事的每位伙伴，是否对得起每一个关心你信任你的人，是否对得起2年或者3年以后的自己，更甚者是否对得起这个社会。黑客与画家上面说的好，创业是创造财富而不是掠夺财富，投资方信任创业者投钱给创业者，如果创业者不能创造出价值，那么创业者是不是就是在掠夺财富呢？所以兄弟们，在创业路上的朋友们，别把理想当做创业，理想那仅仅是一个虚无飘渺的，遥远的“幻觉”，创业要成功，还得靠团队抱着积极负责的态度去做好每个人应该做的本职工作，只有每个人都真正负责任了，创业才能成功。</p></li>
</ol>


<p>我之前记得看到李开复老师的一个微博，微博大意就是说结婚了以后的创业者比没有结婚的创业者更容易成功，我当时看到的时候确实没什么感觉，但是我现在真正是感觉产生了共鸣，其实这里面主要就是责任心，因此是否有有责任心是创业成功的必须条件。</p>

<h2>2.2 产品</h2>

<p>产品方面今年主要读了&lt;&lt;人人都是产品经理这本书>>以及阅读了网上一些产品方面的文章，因为之前在淘宝工作过，所以看人人都是产品经理感觉亲身经历一样，说到产品大家都会要以用户为中心，这句话谁都会说，但是要真正的做到却很难，因为我们自己本身也不能代表真实的用户，因此我觉得创业公司，对于产品方面一定要抱着试错的态度，以精益创业的思路来开发产品，通过快速的迭代去验证自己提出的对产品的假设，而不是花了很多的精力做出来的东西缺发现并不是用户真正所需要的。</p>

<h2>2.3 管理</h2>

<p>管理方面主要阅读了&lt;&lt;软件人才管理艺术>>这本书，这本书里面讲的一些思想其实和自己的很多想法是一致的，这可能与自己也是一个工程师有关系吧。工程师可能更容易理解工程师内心需要什么。在技术管理方面我觉得最主要的就是要让团队的每个人都能在技术方面有所成长，其次就是沟通，很多问题都是因为沟通不好引起的，不能因为太忙了就缺少沟通，因此我一般每半个月都会和团队成员沟通一下，看看他们对团队，公司的一些看法，并且从沟通当中我也了解了许多伙伴们的看到的但是自己可能没注意到的地方，因此沟通非常重要。</p>

<p>我也很认可&lt;&lt;软件人才管理艺术>>一书中的一个观点，就是作为技术管理者一定要融入团队和团队打成一片，不要以为和团队成员关系走的太近，会不会自己说话，团队成员执行力不够，通过我这接近一年的实践，我更加真实的感受到，做为一个技术管理者，一定要融入到技术团队的重要性了，只有管理者真正抱着服务的态度融入团队了才能管理好团队，我要特别强调下服务，技术管理者不是整天吆喝着让谁谁去做什么事情，更重要的是你要帮团队成员解决困难。（当然了这也只是我个人不成熟的总结，毕竟我也没管理过什么大团队，只不过分享下自己创业过程中的管理心得）</p>

<p>有时候伙伴事情没有做好，因素可能有很多，排除其它客观的因素，有两个主观的因素很重要：态度和能力，有时候事情结果不好，很多时候管理者都认为别人事情没做好是态度有问题，其实有时候还真的是能力有问题，人家确实也尽力了但是结果就是没有达到预期，因此我觉得要清楚的了解每个伙伴的能力，对他们的能力有比较全面的认识，这样才能更好的优化大家平时的工作，提高工作效率，获得满意的结果。</p>

<p>另外我在说一下关于流程的一些看法，对于一个创业公司，流程是用来遇到了问题解决问题的，而不是为了未来不发生某些事情而指定流程来预防问题的。因此总结下来，我把管理总结为以下几个词：沟通，融入，服务和成长。</p>

<h2>2.4 技术</h2>

<p>技术方面之前可能仅仅关注了自己擅长的一个面，而今年自己创业，从开发，数据库，运维，网络安全，服务器采购各个方面都要去学习，就连开设网站需要的各种备案证书也要亲自去考，比如icp备案，公安局备案等等，毕竟创业不像之前大公司工作，开发只负责开发，数据库有DBA负责，运维，SCM,网络安全等都有人负责，创业了以后各个方面都需要你自己亲自己去做，当然了这里亲自去做的的时候，不要什么东西都要自己从零开始，比如存储，监控，数据统计这些服务完全可以采用国内已经做的比较好的服务，对于存储方面，我推荐又拍云存储，也可以体验下阿里云的服务，对于监控我推荐监控宝，另外对于网站数据的统计功能，我推荐使用百度统计和cnzz，另外百度指数，Google Analytics，Google webmasters，Google trend等也都不错的服务。</p>

<p>技术方面，做为技术人员我想说创业的时候不要为了技术而技术，还要考虑一下性价比，其实做系统就是成本，时间以及质量的折中，比如大家都知道系统具有水平伸缩性比较好，但是现在服务器硬件的提升速度很快，创业初期完全利用垂直伸缩也没什么，不要为了水平伸缩做了太多技术性的活，还是要关注于业务和产品多一点比较好，这样下来也是在一个可控的时间和成本的前提的，做出了符合预期质量的系统，如果真有一天业务量上来了，再考虑对系统进行重构也是可以的。</p>

<p>最后，希望创业者朋友们，一起交流，一起进步.另外大家也可以去我们的<a href="http://www.ejushang.com">B2C网站</a>网站看看，多提提宝贵意见，我们的成长，离不开大家的指导和建议。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
